Keiserliko Kihhelkonna Kohto Kässu päle sest 10ma Oktobri kuu päiwast sub No 2666, sai ette kutsutud Fritz Wiand ja Fritz Pintson, Linnaseemende Ostmisse Assja perrast, mis Kihhelkonna Kohto Protokolli perra om Tunnistigide Michel Hiir, Ado Kachr, Peter Wisse, Jaan Krips ja Peter Molloka läbbi õiges tunnistetus saanu, et Fritz Pintson om Fritz Wiandile 4 Wakka Linnaseemend a' 13 Rubl wakk ehk üllekiige 52 Rubl. eest pikkakassuga Seemnede eest münu, nink siis ki lühhikissekassuga Seemne olnu, kui Linnakussuminne tunnistanu.
Sai moistetud: Et Fritz Pintson peab Fritz Wigandile täus Linnaseemende Hind, se om 52 Rubla hõb. taggasi maksma, suure kahju Tassumisseks, mis Wiandile om saanu, et temma lühhikissekassuga Linnu om teedmata piddinu külwma.
Jaan Raud XXX PäKohtomees
Jakob Naggel XXX AbbiKohtomees
